%*******************************************************
% Acknowledgments
%*******************************************************
\pdfbookmark[1]{Ringraziamenti}{Ringraziamenti}

\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\chapter*{Ringraziamenti}
Questi appunti sono il frutto di un grande sforzo, vista anche la mole finale del lavoro, il quale è stato possibile anche grazie a tutti quei compagni di corso e di studio con i quali c'è stato un proficuo confronto utile a dirimere dubbi e chiarire i concetti.

In particolare ci teniamo a ringraziare la nostra principale compagna di studio, Katherine M. May, la quale ci ha considerevolmente aiutato durante la stesura e la rilettura di questi appunti, fornendo un contributo prezioso ed indispensabile.

Ai ringraziamenti si aggiungono anche Stefano Tedeschi, Marco Corona e Paolo Alfano, i quali sono stati estremamente disponibili nel condividere i loro appunti, che si sono rivelati un utile supporto e punto di riferimento durante la stesura dei nostri appunti.

Infine ringraziamo anche i professori Roberto Esposito e Rosa Meo per la loro disponibilità e pazienza a fronte delle numerose richieste di ricevimento e chiarimenti.

\begin{flushright}
	\textit{Fabio} e \textit{Riccardo}
\end{flushright}

\endgroup



